\subsubsection{Интерполяция маршрута патрулирования кусочно-линейной функцией}

\par Полученные в результате интерполяции базового набора желаемых состояний кусочно-линейной функцией зависимости
$x^r (t)$, $y^r (t)$, $\varphi^r (t)$  и $\Omega^r (t)$ представлены на рисунках
\ref{img:base:interpolation:linear:x_r} --- \ref{img:base:interpolation:linear:omega_r}.
\par При интерполяции базовых значений угловой скорости $\Omega^r_i$ полагалось, что между точками маршрута
патрулирования робот движется с постоянной угловой скоростью.

\begin{figure}[H]
\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
\center{
\includegraphics[scale=0.4]{section_3/img/BaseLinearTrajectory/02_x.png}
\caption{ \label{img:base:interpolation:linear:x_r} Зависимость $x^r (t)$}
}

\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
\center{
\includegraphics[scale=0.4]{section_3/img/BaseLinearTrajectory/03_y.png}
\caption{ \label{img:base:interpolation:linear:y_r}  Зависимость $y^r (t)$}
}
\end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
\center{
\includegraphics[scale=0.4]{section_3/img/BaseLinearTrajectory/04_angle.png}
\caption{ \label{img:base:interpolation:linear:phi_r} Зависимость $\varphi^r (t)$}
}

\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
\center{
\includegraphics[scale=0.4]{section_3/img/BaseLinearTrajectory/05_angular_speed.png}
\caption{ \label{img:base:interpolation:linear:omega_r}  Зависимость $\Omega^r (t)$}
}
\end{minipage}
\end{figure}

\subsubsection{Интерполяция маршрута патрулирования кубическими сплайнами}\mbox{}

\par Полученные в результате интерполяции базового набора желаемых состояний кубическими сплайнами зависимости
$x^r (t)$, $y^r (t)$ и $\varphi^r (t)$ представлены на рисунках
\ref{img:base:interpolation:cubic:x_r} --- \ref{img:base:interpolation:cubic:phi_r}. Интерполяция значений уловой скорости $\Omega^r_i$ производилась с помощью кусочно-линейной функции
с целью уменьшения количества маневров при перемещении между точками маршрута патрулирования.
Полученная зависимость $\Omega^r (t)$ представлена на рисунке \ref{img:base:interpolation:cubic:omega_r}.

\begin{figure}[H]
\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
\center{
\includegraphics[scale=0.4]{section_3/img/BaseSplineTrajectory/02_x.png}
\caption{ \label{img:base:interpolation:cubic:x_r} Зависимость $x^r (t)$}
}

\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
\center{
\includegraphics[scale=0.4]{section_3/img/BaseSplineTrajectory/03_y.png}
\caption{ \label{img:base:interpolation:cubic:y_r}  Зависимость $y^r (t)$}
}
\end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
\center{
\includegraphics[scale=0.4]{section_3/img/BaseSplineTrajectory/04_angle.png}
\caption{ \label{img:base:interpolation:cubic:phi_r} Зависимость $\varphi^r (t)$}
}

\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[h]{0.49\linewidth}
\center{
\includegraphics[scale=0.4]{section_3/img/BaseSplineTrajectory/05_angular_speed.png}
\caption{ \label{img:base:interpolation:cubic:omega_r}  Зависимость $\Omega^r (t)$}
}
\end{minipage}
\end{figure}
